{
    "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-percakapan-melalui-telepon-dengan-3-tokoh-164",
            "question": "Tolong buatkan dialog percakapan melalui telepon dengan 3 tokoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adit: Assalamualaikum , apa kabar kalian berdua?<br>Rani: Aku baik-baik saja, klo km rina?<br>Rina; Aku juga\u00a0baik-baik saja<br>Adit: lamakita tidak berjumpa setelah smp<br>Rani: jadi?<br>Rina dan Adit : kita bertemu saja!<br>Rani: oke klo gitu, tapi dimana?<br>Adit dan Rina: ditaman!<br>Rani: kalian berdua selalu saja kompak mulai dari dulu<br><br>lanjutin sendi lagi ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-edisi-4-237",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia edisi 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bukannya baru edisi 3?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-referensi-dalam-sebuah-laporan-hasil-penelitian-terdiri-at-355",
            "question": "Bagian referensi dalam sebuah laporan hasil penelitian terdiri atas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bagian Pendahuluan<br>1.latar belakang masalah<br>2.rumusan masalah<br>3.tujuan penelitian<br>4.manfaat penulisan<br>5.metode penelitian<br>Bagian isi<br>Bagian penutup",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "format-penulisan-daftar-pustaka-kalo-ada-prof-nya-gmana-434",
            "question": "Format penulisan daftar pustaka kalo ada prof. Nya gmana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelar berada di belakang nama<br>contoh<br><br>toton, prof",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya ditulis aja, prof. gtuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-nih-kasi-cth-teks-anekdot-tntang-lingkungan-donk-b-358",
            "question": "Aku mau nanyak nih kasi cth teks anekdot tntang lingkungan donk bantuuu yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran tereak minta tolong \"\"\" <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Renang Gaya Batu<br><br>\"anak anak silahkan kalian berkumpul sesuai kelompok renang, sesuai \ndengan keahliannya masing masing\u201d pak Guru memberi pengumuman.\n<span>semua berkumpul berkelompok<br><br>\n1. kelompok gaya punggung<br>\n2. kelompok gaya dada<br>\n3. kelompok gaya kupu kupu<br>\n3. kelompok gaya bebas</span>\n<br><br>ada satu orang siswi yang diam saja tidak ikut serta masuk dalam kelompok.\n<br>\u201cIna kenapa kamu tidak masuk dalam kelompok\u201d pak Guru bertanya.\n<br>\u201canu, pak saya buat kelompok sendiri aja , tapi\u2026\u2026..\u201d jawab\u00a0Ina ragu\n<br>\u201ctapi kenapa\u00a0Ina \u201d tanya pak Guru\n<br>\u201cpada nggak mau pak, soalnya nama kelompok renangnya GAYA BATU\u201d jawab Ina</span>.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-hutan-bagi-lingkungan-dam-masyarakat-705",
            "question": "Apakah manfaat hutan bagi lingkungan dam masyarakat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Dapat menambah oksigen<br>- Mencegah Tanah Longsor<br>- Mencegah banjir<br>- Mencegah Kekeringan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hutan bermanfaat untuk mencegah banjir maupun tanah longsor, untuk menyimpan cadangan air, sebagai SDA\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-487",
            "question": "Mungkinkah Indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi\r\n negara-negara maju?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja,jika Indonesia menghemat SDA.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa ajh indonesia memiliki ekonomi seperti negara lain ,karena indonesia melimpah sumber dya alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}